<resources>
    <string name="app_name">Fisika Kubus Balok</string>
    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_gambar">Gambar</string>
    <string name="title_video">Video</string>


    <string name="home_text"><![CDATA[<h1>Kubus</h1>
<h3>Sifat-Sifat Kubus</h3>
<p>
  Semua sisi kubus berbentuk persegi. <br />
  Semua rusuk kubus beukuran sama panjang. <br />
  Setiap diagonal bidang pada kubus memiliki ukuran yang sama panjang. <br />
  Setiap diagonal ruang pada kubus memiliki ukuran yang sama panjang. <br />
  Setiap bidang diagonal pada kubus memiliki bentuk persegi panjang. <br />
</p>

<h2>Unsur-Unsur Kubus</h2>
<ol>
  <li>Sisi atau Bidang Kubus</li>
  <p>
    Sisi atau Bidang Kubus adalah Bidang atau sisi yang membatasi Kubus. Kubus
    memiliki 6 sisi. Perhatikan gambar kubus diatas, yang merupakan sisi atau
    bidang kubus yaitu (ABCD), (EFGH), (ABFE), (DCGH), (BCGF), dan (ADHE).
  </p>
  <li>Rusuk</li>
  <p>
    Rusuk adalah garis potongan antar dua sisi bidang kubus dan terlihat seperti
    kerangka yang menyusun kubus. Kubus mnemiliki 12 rusuk. Perhatikan gambar
    kubus diatas, yang merupakan Rusuk yaitu AB, BC, CD, DA, AE, BF, CG, DH, EF,
    FG, GH, dan HE.
  </p>
  <li>Titik Sudut</li>
  <p>
    Titik sudut adalah titik potong antara dua atau tiga rusuk. Pada gambar
    kubus yang sama yaitu kubus ABCD.EFGH terlihat bahwa kubus tersebut memiliki
    8 sudut, yaitu; A, B, C, D, E, F, G dan H.
  </p>
  <li>Diagonal bidang atau diagonal sisi</li>
  <p>
    Sekali lagi marilah kita perhatikan gambar kubus ABCD.EFGH di atas, jika
    kita menginginkan menarik garis pada masing-masing sudut yang berhadapan
    pada setia sisi atau bidang maka kita akan menemukan garis yang akan
    membentuk segitiga sama kaki, garis tersebut disebut diagonal bidang atau
    diagonal sisi. <br />
    <br />

    Pada kubus ABCD.EFGH memiliki 12 diagonal bidan atau diagonal sisi yaitu AF,
    BE, BG, FC, CH, DG, AH, DE, BD, AC, EG dan HG.
  </p>
  <li>Diagonal ruang</li>
  <p>
    Diagonal ruang adalah garis yang menghubungkan dua titik sudut yang saling
    berhadapan dalam satu ruang. <br />
    <br />

    Pada kubus ABCD.EFGH tersebut terdapat 4 diagonal ruang, yaitu garis BH, DF,
    AG, dan EC.
  </p>
  <li>Bidang diagonal</li>
  <p>
    Bidang diagonal adalah bidang yang dibentuk dari dua garis diagonal bidang
    dan dua rusuk kubus yang sejajar. <br />
    <br />

    Pada kubus ABCD. EFGH tersebut memiliki 4 bidang diagonal, yaitu; bidang
    diagonal ACGE, DBFH, ABGH dan EFCD.
  </p>
</ol>
]]></string>

</resources>
